[摩天輪] TECL 開 2.4 倍租金搶摩天輪用地

睇返地政總署網頁，摩天輪用地嘅新中標租金係舊嘅 2.4 倍，但新批出嘅用地面積縮左水，中標嘅 TECL 票價方面又有顯著優勢，咁佢點樣賺錢

舊招標結果
第 NHX - 781 號
面積 9620 平方米
每月租金 $825,000
平均租金 $85.76/平方米
Source:

新招標結果
第 NHX-805 號
面積 7320 平方米
每月租金 $1,500,000
平均租金 $204.92/平方米
Source:

橙色：現有摩天輪用地
紅框：新批出摩天輪用地

Source:

發展局回應：
新營辦商的技術建議較其他投標者優勝，尤其在票價方面有顯著優勢。
Source:

一早諗左 摩天輪係 $0 成本ma..

以為食硬 點鳩知...

攬炒

燒左佢好過

咩都貴晒

正常智力都同佢攬炒

2億起個WHEEL送比下家賺錢?

我拆件運去第二個國家做唔好?

依家收緊HK$100, 難道新嗰收HK$50？

批標書既, 唔撚睇個BUDGET PLAN既?

塊地月租 1,500,000 x 36 個月 = 54,000,000
起新輪二億 = $200,000,000

當收返$100位，實質營運 18 個月 (1.5年)，全年無休，每日開 13 小時 (同之前一樣)：254,000,000/100/1.5/365/13 = 357 乘客/小時

每個鐘要有 357 人搭先得
都未計員工，日常開支，優惠門票，同埋說好的票價顯著優勢

利申未坐過
會唔會舊嗰間$100轉兩個圈
新嗰間$50坐一個圈？

點睇都係有勾結
報icac啦

或者開 turbo

想食左人地隻輪？

好似過山車咁轉

等睇政府出手成個打包畀下一手

以為人哋費事蝕多畢錢做清拆
會賤賣畀佢
點知人哋開價都係兩億

用納稅人嘅錢益新公司賺錢？咁就真係利益輸送啦

開足24個鐘咪圍到皮囉

共享單車都冇人出聲，今次共享摩天輪]

個摩天輪不嬲都係政府嫁啦

想lam人地啲設備投資，做生意咁賤精，速拆啦，唔好猶豫呀！

希望洗錢拆左佢都唔好益下手

放幾塊墊褥，播輕音樂，擺埋啲情趣用品
幾番上天落地，高潮迭起，然後迎接維港嘅晨曦，落地後即刻行去隔離IFC返工，幾方便

價低者得，安全就是撚但

呢單野比想像中精彩

籌旗拆都支持
賤撚到咁 一拍兩散啦

exact7ly，好似之前條大陸婆想lam上手網吧筆裝修費一樣，我支持攬炒

會唔會同支國戲院票房同一功能

其實凡係呢類牽涉大量基建投資既專營權， 除非原本個條友真係離9晒譜， 市民個個都投訴， 好似當年中巴咁， 如果唔係根本無可能隨便轉人。 就算當年中巴都吊左好多年先肯斬佢。

而家走條友出黎， 話稅俾多D， 飛賣平D， 大佬， 講之嘛。 到時又話收支不平行啦， 又話唔加價要拉閘啦， 轉下頭咪又加翻。 呢D屎橋大陸D工程佬就最興。 投標就乜都得， 接左起既時候就不停 VO

攬炒喇屌，拆件起碼唔洗蝕哂，低價再去其他國家做，租一定無香港咁貴，慢慢做可能可以回本

人地諗住食埋隻輪唔駛起, 緊係大把空間平D

TECL係咪要繼續比租比政府?
如果佢唔比租, 作為市民有無權利/義務去告佢?

當年董建華都係打本畀迪士尼做生意咁濟啦

乜唔係包埋隻輪咩

[quote]個摩天輪不嬲都係政府嫁啦[/
支那五毛狗
用下你個腦先講野啦quote]

優美開始隻五毛狗又來作野

只係塊地
以為人地會免費留個輪俾下手

吊你老母咩

攬炒啦
反正政府有咩醜事未做過
比新公司做, 仲要批比個傻既
笑死人

不過依家呢個政府, 有咩做唔出
就算擺到明係利益輸送咁又點, 普通市民又可以做得啲咩?

咁專營權同短期租地又唔可以相提並論
摩天輪你可以唔坐，但巴士對好多人嚟講唔可以唔搭

共享單車都係利益輸送姐

因為諗住人地唔會拆
點知依家仆街啦

拆快d

一蚊公司想搶人哋個摩天輪
一定有古怪啦
支持攬炒

嘩， 高質留言。

因為你提及到支那
所以佢要護主

做生意無話一定要賺錢
令到人地無錢賺都係手段黎

攬抄
新公司再起過支那做既摩天輪
再搵班支那人去坐再岀意外

應該屌緊你個吊字

家下政府工程, 個個入標都平到無朋友, 但後加工程就無王管, 分分鐘仲貴過原價都無人理, 有邊樣工程無超支? 大把無人理既工程仔, 後加工程仲貴過原來既總價, D QS只係出黎做下數, 跟本單單都係超筆直

可以告呀

最多可以告到佢間$1公司清盤！

唔明個個好似係你

無知一問 swiss起左 咁多錢 又唔係政府比點解佢要比下一手經營 自己唔可以繼續咩？

塊地唔係佢

咩叫自己唔可以繼續

有區議會文件話建制派要求政府必須重新招標

得支那人坐，比返間支那公司做啦，唔係果頭返工撞ifc都唔關我事

話鳩知2間公司執粒，咪用立税人錢貼

咁塊地唔係佢 佢起個個摩天輪要成本 成本係swiss 而家佢做兩年就比人搶左個經營？ 如果真係咁怪佢on9起兩年 做兩年 唔係一早傾好哂？

政府租地俾 Swiss AEX，然後重新招標，決定租比 TECL，所以新租客係 TECL

經營
佢起左兩年 開放左兩年就要轉手？點解唔比佢繼續經營 起之前無商量過？

應該係問,點解舊公司唔可以繼續經營,又唔係無俾租,又唔係提供唔到服務
無啦啦要再招標,然後竟然搵間唔同既公司,間公司仲要疑點重重
正路就舊公司運營,用返佢地起既摩天輪,完全唔駛煩,所以呢次招標都真係好有問題

呢個正正係依家嘅質疑

但小弟想問下 起個摩天輪係swiss比錢起 定政府比 如果係政府比佢憑乜嘈 如果係佢自己比錢起 咁政府就即係明搶？

依家係正苦同新營運商打籠通

政府野

你標話月租一千萬免費比人坐你味中law

聯署支持瑞士公司拆鳩左隻輪去

政府只係提供地

Swiss 用 2 億起

保皇狗
好撚黑暗

咁老虎都拆左去 一拍兩散啦
再無知一問 新既營運權 swiss有冇份入標申請先？

大家可以追下整合 post 先

Timeline:
整合：

Swiss自己用兩億起，標書指明最少用十二個起，根本就係等你起好比其他人明搶。

有

我整合左時間表：

不如幫手拆，起埋佢地基

地基好難起 同埋地基重用唔到
反而個輪送去外國就用得

依家swiss想拆，我諗都會困難重重，一定有意外，務求你拆唔到

支那公司見搵到食 咪想低成本搶左個生意黎做
票價大家都唔使咁開心
遲早一定加價
分分鐘仲貴過本身間野

呢d仆街政府根本想食人鳩鳩

拆撚咗佢啦

以前清政府迫外國人走既手段

到時坐輪票價平左,但收貴入場費得唔得?

icac咪特首管

話唔埋icac個處長有份參與

唔駛全拆啦，破壞重要部分仲好。用唔到之餘仲要下家駛錢拆

邊撚個會入場

可能有terms係要還原

支持拆撚左佢

唔拆都唔一定用到，都唔知新個間點起個摩天輪

開工拆都唔俾你開，話你無牌

睇返 #1 cap 圖，塊地好細，啱啱好可以起摩天輪，除非合併埋 AIA 嘉年華再收好高入場費

隻輪係佢資產。一係買一係俾我拆

連拆都唔比
Swiss應該搞大佢, 上埋國際新聞
等外國公司唔敢黎香港投資仲好

政府可以等舊公司一開工就搵勞記話你工人安全唔得，無視工人安全，告你間公司再停鳩你工，拖到11月。
就搵法庭盼令間公司要全面清場，留底既摩天倫就比下手搞

上面每一步都可以跟法例做到，法治都可以好高效，富有香港特色既法治

唔好玩啦 新個間驚到懶屎啦 佢拆左要白交租3600萬兩年 起仲要2億 你覺得佢地有錢起咩 政府咪撚收購洗我地d錢呀

仲要每日CLAIM你DELAY + 新公司追損失, CLAIM到破產都得, 呢D狗招大把有得玩

咁就正宗有你玩無人玩, D外資走都走唔切

鬼佬真係on99
富有支那血統既香港人都信
想脫亞入歐既日本都可以信下，香港依d低賤地方，上至保皇黨下到民主黨，都支持回歸傳統支那就知信唔過啦

其實有冇人諗過佢唔一定要用兩億起，將QC壓到最低，用料最平，可能一億都唔使？

我意思係新個間

有港共、西環護航，問政府攞錢起都得

一陣8號風都頂唔住

咪再起個
到時學澳門咁，唔準報壞消息，比香港人笑2日就冇人記得啦

不過，發展局局長黃偉綸昨日就指出，營運摩天輪的招標工作根據相關條例進行，亦通過政府中央投標委員會的認可。他又指現有營運商必須於下月三十一日前將土地「交吉」，交還給政府，質疑現有營運商繼續營運摩天輪後，又能夠於限期前清拆摩天輪及地基的機會不大。

串你拆唔切交吉呀

睇隔離Post巴打爆料

交租d野咪又係左手交右手

【中環摩天輪】何文堯批舊營辦商不負責任 建議不拆水泥地基

起完搶走仲要大條道理

港聞

港聞

【中環摩天輪】何文堯批舊營辦商不負責任 建議不拆水泥地基

撰文： 李慧妍

發佈日期：2017-09-04 11:44

最後更新日期：2017-09-04 11:44

中環新海濱摩天輪用地，原定本月轉交新營辦商營運，但日前舊營辦商Swiss AEX在無預告下關閉摩天輪。海濱事務委員會委員何文堯今（4日）出席電台訪問時批評，舊營辦商早於5月得悉投標失敗，只能營運至8月底，但期間從未向外界發佈相關消息，至合約期滿才通知公眾，是想用輿論壓力作為商業談判籌碼。

他又認為，舊營辦商難以在兩個月內拆卸摩天輪及其地基，建議保留鋼筋混泥土地基，令新營辦商盡快安裝新摩天輪，減低對市民影響程度。

其實又真係未必拆得晒架，我睇野一直好準

真係唔知邊個先用緊輿論壓力

無錯
順便又測試下你班人底線

高租金低門票就中標? 咁撚兒戲, 中標之前唔洗審查下佢做唔做到定吹水架?

呎價貴左但地又細返
圍返埋個實際總數同舊果個爭幾遠？

已經計埋，所以係 2.4 倍

誠信差啲人種係咁做生意，講緊支那人，人地鬼佬投標係呢個價就呢個價，唔會陰陰濕想令你洗濕個頭任佢控制

政府做野唔駛你教

發展局局長切腹罷啦

人地背後係咩人你估政府會唔知咩...

訂招標條件嘅時候已經set好晒位：

網民出大絕啦不如，發散晒全球宣揚叫遊客黎香港唔好幫襯呢間嘢，斷佢水源

而家個政府真係爛到不堪

唔駛今日澳門，明日香港

今日已經係咁

對比兩次招標：

2013年
- 需至少擁有10年相關經驗
- 興建需時至少12個月
- 宣傳策略、收費、優化海濱的能力
- 安全及保安措拖等。

2016年
- 在過去十年擁有最少12個月策劃、營運及管理摩天輪或附帶機動遊戲機的主題樂園或嘉年華會經驗
- 用地的整體設計、
- 日常運作、
- 管理及宣傳、
- 成人、長者、殘疾人士和小童票價，
- 以及社區參與活動等提議。

到時佢用賤招得到個摩天輪都冇用

本身坐定粒六諗住可以繼承原隻摩天輪

個新招標要求禁擺到明係為新營運者度身訂造

仲未計利益輸送用左咗幾錢，原本諗住人地個輪唔拆賺到仆街，點知人地唔受你依套

然後就會有人叫你大局為重

而家就係咁

公帑埋單

正苦如果咁著緊個摩天輪，係咪要安排交接；旅發局個啲係咪要跟緊進度先
人地 Swiss 中唔到標，冇得經營下去，佢點會再同你咩通知公眾、做公關嘢！
諗住新公司中標，就會有人自動波，好積極去搞？正苦自己就濶佬懶理！真係 on lun 9 !
堂堂一個香港旅遊地標，柒出國際啦！

洗白啲錢啫

果間$1空殼公司 背景資金邊度黎? 仲要比定6個月租金
仲想食埋人地隻摩天輪 食屎啦 快d拆哂去

仆街政府擺明想起人飛腳

我理解錯
唔係中巴吊條友命幾年先斬

唔係起飛腳
係一早想食撚咗人地隻車

點撚樣票價優勢， 租貴咗成但反而平啲票價呀？？
有冇可能呀

無建成本

cld想食人隻輪

曲：無得賺，搞手都係想打個和
real:佢想食左人地隻輪

投返黎之後做兩個月就話蝕到仆街唔做
1億賣左隻輪佢 fat fat完再執埋間公司佢

推

政府會用你d錢黎買輪

拆左 賣比人再組裝有冇可能

華人公司就可能驚你

睇到好撚火

不遷不拆 重新招標 比返營運權Swiss AEX

再唔係可以學戰鬥民族賣空母俾支那嘅手法，整爛d受力位先走

叫人杯葛新公司就嘥鳩氣啦
大把支那畜去玩摩天輪
依家係要拆撚左佢唔益支那畜呀

支持原公司炸爛個地基 快靚正

單野好睇過TVB 膠劇
仲有學到野

希望舊公司無咩痛腳係港共政府手
否則之後檯底講數輸硬，成隻輪蝕俾人

等睇政府出手
逼佢提早交地
拆唔晒還原唔到地基就要賠錢
要用賤價賣比下手

依家人地唔肯益tecl話要拆
到時又會歸疚曬落aex
屌，幫你香港起個摩天輪，未回本重要畀你食左個輪，拆左佢又要畀你抹黑
世上竟然有咁荒天下之大謬既事

有啲人覺得政府無辜㗎

食左人地隻輪咪得囉